Astus ette:
Moisa rehhepap Jürri Sommer ja tunnistab et tema on Moisa rehhe jurest 1 tsetwerdt kaera wõtnud agga temma ei olle neid mitte ühhest rehhest wõtnud waid mitme rehhe jurest nattuke ni kaua kui 1 tsetwert täis sest temma on tahtnud neid omma wõlla eest Maggasi wia ja on need kaerad Käokülla Hans Sommeri lasknud seält rehhe jurest ärra wia.
2) Hans Sommer tunnistab et temma on kirriko jurest tulnud piddand rehhe jurest möda minnema rehhe pap on kutsunud tedda siisse ja akkanud temmale sest asjast räkima siis on Hans Sommer läinud koddo ja tonud hobbuse, hobbune on jänud metsa sullase Mik Sommeriga siis on Hans isse läinud tonud selgas ärra ja siis on Kärner neid seäl kinni wõtnud tahtnud Moisa wia Hans on kül pallunud siis on öölnud kui sinna ei tulle siis lähhan minna Moisa Kärner on läinud Moisa Hans läinud koddo siis on Moisa wallitsus läinud Käokülase ja tonud kaerad ärra moisa aita 4 pütti.
3) Mik Sommer tunnistab et perremees on tedda käskinud hobbuse ette panna agga ei olle mitte üttelnud kus piddand minnema läinud metsa, Hans jätnud Mikko hobbusega metsa ja Hans tonud kaera kottid ära.
4) Jaak Waldmann tunnistab se on olnud 8mal Nowembril Ohto kella 5 aial on Moisa walitsus on tedda käskinud minna passima ja on otanud liggi kaks tundi siis on neid seäl kinni wõtnud Hans Sommer on pallunud et Kerner piddand sedda asja ärra leppima agga Kerner ei olle mitte sedda ette wotnud kutsunud Moisa agga Hans ei olle mitte läinud pärrast on Moisa wallitsus ommale abbi kasa wõtnud läinud temma koddo ja tonud ärra.
Jääb Hakenrihtri Kohto alla.
